### Эта библиотека нужна чтобы производить автоматическую разметку стилей.
---

    Это может быть полезно в задаче переноса стилей с одних изображений на другие. Характерный пример - перенос стиля Ван Гога на картины Малевича.

Конкретно данный инструмент применялся для разметки стилей ландшавта:
![Landscape](readme_images/landscape.png)

Видно что стиль травы отличается от стиля песка, волны и камня.

#### Идея метода 
---

Очевидно, что в данном случае стиль сильно коррелирует с гистограммой цветов. Значит можно попробовать разделить изображения по цветам следующим образом:
1. Бьём изображение на кропы (внутри таких кусков с большой вероятностью можно выделить один доменирующий стиль). [file dataset_coroutine.py]

2. Считаем гистограмму цветов для изображения (для каждого цвета по отдельности, используя 256 бинов, затем конкатенируем всё в один вектор.) [file build_image_hist.py]

3. Применяем любой метод сжатия размерности (я использовал UMAP). Получаем 2D график, на котором можно видеть кластеры. [file build_image_hist.py]

![Cluster](readme_images/umap_cluster.png)

4. Посмотрим как кропы распределились по этим кластерам:

![crop-cluster relationships](readme_images/umap_image_with_orange_dots_resized.png)

Видно, что близкие по стилю изображения находятся рядом.

5. Разбиваю вручную пространство, и использую это разбиение для класcификации стилей [file generate_stargan_dataset.py].

![labeling](readme_images/umap_colored_labels.png)

6. Пример работы с библиотекой и результат можно найти в ноутбуке auto_style_markup.ipynb.

Для работы с библиотекой стоит скачать файл по этой ссылке (https://drive.google.com/file/d/19psoRedDDTX64CuCH-PYCWugSNpPa_zq/view?usp=sharing) и поместить его в папку umap.
